# 学習記録(2021/9/16)

## 行ったこと
* PHP8.0における機能の追加・変更の調査
* ルートを追加
* コントローラの作成
* ビューファイルの作成(まだ空のファイルです。)
* PHPを使用したデータベースの作成
* モデルファイルの作成
<br>
<br>
## 学んだこと
* ルートの設定
`module.config.php`にて下記コードのルート設定を行いました。

  ```php
  return [
    /* ... */

    'router' => [
        'routes' => [
            'album' => [
                'type'    => Segment::class,
                'options' => [
                    'route' => '/album[/:action[/:id]]',
                    'constraints' => [
                        'action' => '[a-zA-Z][a-zA-Z0-9_-]*',
                        'id'     => '[0-9]+',
                    ],
                    'defaults' => [
                        'controller' => Controller\AlbumController::class,
                        'action'     => 'index',
                    ],
                ],
            ],
        ],
    ],

    /* ... */
  ];
  ```

  ルートの名前はモジュール名に指定した「album」  
  タイプは「segment」  
  となっており、セグメントルートでは、URLパターン(ルート)にプレースホルダーを指定し、マッチしたルートの名前付きパラメータとしてマッピングすることができるみたいです。  　　
  今回の場合は、ルートは/album[/:action[/:id]]となり、/albumで始まるすべてのURLにマッチします。また、角括弧はセグメントがオプションであることを示しており、アクション名、IDとして紐づけられるみたいです。  
  また、route意外にも、constraintsとdefaultsを設定。
  `constraints`では、文字通りセグメント内をバリデーション？のような形で制約することができるみたいで、今回だと、
  <br>
  * アクションは文字で始まり、その後の文字は英数字、アンダースコア、またはハイフンのみに限定
  * IDは数字に限定
  <br>

  上記のように制約をつけています。

  `defaults`では、デフォルトのホームページが表示されるようAlbumControllerのindexアクションを指定してます。

  ルートで制約をかけるのは衝撃でした。
<br>
* コントローラの作成、モデルファイルは進める上で変更がありそうなので明日まとめて学んだことや所感を記載したいと思います。




